{
  "name": "Quiz1",
  "settings": {
    "timer": 15,
    "incorrectAnswerBehavior": "minus",
    "openOptionsBehavior": "half"
  },
  "categories": [
    "Mathematik",
    "Natur",
    "Sport",
    "Pub",
    "Alltag",
    "Hauptstädte"
  ],
  "questions": [
    {
      "category": "Mathematik",
      "points": 100,
      "question": "Was ergibt 12 mal 12?",
      "answer": "144",
      "options": [
        "120",
        "124",
        "140"
      ]
    },
    {
      "category": "Mathematik",
      "points": 200,
      "question": "Wie lautet die Quadratzahl von 20?",
      "answer": "400",
      "options": [
        "2000",
        "600",
        "1200"
      ]
    },
    {
      "category": "Mathematik",
      "points": 300,
      "question": "Wie viele Binomische Formeln gibt es?",
      "answer": "3",
      "options": [
        "1",
        "2",
        "4"
      ]
    },
    {
      "category": "Mathematik",
      "points": 400,
      "question": "Was ist richtig? 12 cm ergeben auch...",
      "answer": "1,2 dm",
      "options": [
        "1,2 mm",
        "1,2 m",
        "1,2 km"
      ]
    },
    {
      "category": "Mathematik",
      "points": 500,
      "question": "Was muss man tun um 2 Brüche miteinander multiplizieren zu können?",
      "answer": "Zähler mit Zähler und Nenner mit Nenner multiplizieren",
      "options": [
        "Auf den selben Nenner bringen",
        "Auf den selben Zähler bringen",
        "Durch den Kehrwert dividieren"
      ]
    },
    {
      "category": "Natur",
      "points": 100,
      "question": "Von welchem Tier stammt der Hund ursprünglich?",
      "answer": "Vom Wolf",
      "options": [
        "Vom Fuchs",
        "Vom Löwen",
        "Vom Urhund"
      ]
    },
    {
      "category": "Natur",
      "points": 200,
      "question": "Aus welchem Material besteht ein Diamant?",
      "answer": "Kohlenstoff",
      "options": [
        "Holzkohle",
        "Sand",
        "Eisen"
      ]
    },
    {
      "category": "Natur",
      "points": 300,
      "question": "In welchem Zusammenhang wird das Molekül ATP in der Biologie am öftesten erwähnt?",
      "answer": "Neurologie",
      "options": [
        "Ökologie",
        "Genetik",
        "Evolution"
      ]
    },
    {
      "category": "Natur",
      "points": 400,
      "question": "Was für ein Himmelskörper ist unsere Sonne?",
      "answer": "Stern",
      "options": [
        "Planet",
        "Mond",
        "Galaxie"
      ]
    },
    {
      "category": "Natur",
      "points": 500,
      "question": "Was versteht man unter Sacchariden?",
      "answer": "Zucker",
      "options": [
        "Salze",
        "Edelsteine",
        "Kalksteine in einer Tropfsteinhöhle"
      ]
    },
    {
      "category": "Sport",
      "points": 100,
      "question": "Welchem Land wird der Ursprung vom Fußball zugeschrieben?",
      "answer": "England",
      "options": [
        "Deutschland",
        "Brasilien",
        "Frankreich"
      ]
    },
    {
      "category": "Sport",
      "points": 200,
      "question": "Wo fanden die olympischen Winterspiele 2014 statt?",
      "answer": "Russland",
      "options": [
        "Schweden",
        "Finnland",
        "Norwegen"
      ]
    },
    {
      "category": "Sport",
      "points": 300,
      "question": "In wie viele Teile wird ein Basketballspiel unterteilt?",
      "answer": "In 4 Viertel",
      "options": [
        "In 2 Hälften",
        "In 3 Dritteln",
        "Es wird nicht aufgeteilt"
      ]
    },
    {
      "category": "Sport",
      "points": 400,
      "question": "Wie hoch ist die obere Netzkante bei professionellem Badminton?",
      "answer": "1,55m",
      "options": [
        "1,85m",
        "2,05m",
        "3,25m"
      ]
    },
    {
      "category": "Sport",
      "points": 500,
      "question": "Welche Mannschaft hat den DFB-Pokal 2018 gewonnen?",
      "answer": "Eintracht Frankfurt",
      "options": [
        "Borussia Dortmund",
        "Bayer Leverkusen",
        "RB Leipzig"
      ]
    },
    {
      "category": "Pub",
      "points": 100,
      "question": "Welche Farben hat die Polsterung der Hocker, die im Pub stehen?",
      "answer": "Grün und Rot",
      "options": [
        "Blau und Gelb",
        "Grün und Gelb",
        "Gelb und Braun"
      ]
    },
    {
      "category": "Pub",
      "points": 200,
      "question": "Wie lautet die Adresse vom Molly Malone´s Irish Pub, in Bad Dürkheim?",
      "answer": "Wasserhohl 1",
      "options": [
        "Mannheimer Straße 1",
        "Mannheimer Straße 14b",
        "Am Bahnhof 2b"
      ]
    },
    {
      "category": "Pub",
      "points": 300,
      "question": "Welches Baguette wurde vor einigen Monaten noch im Pub verkauft?",
      "answer": "Tomaten Mozzarella Baguette",
      "options": [
        "Laugen Salami Käse Baguette",
        "Laugen Käse Baguette",
        "Salami Schinken Baguette"
      ]
    },
    {
      "category": "Pub",
      "points": 400,
      "question": "Wie heißt der Shot, der aus Baileys, Kahlua und Old Pascas gemacht wird?",
      "answer": "B-52",
      "options": [
        "Baby Guiness",
        "Black Russian",
        "White Russian"
      ]
    },
    {
      "category": "Pub",
      "points": 500,
      "question": "Wo ist Tischnummer 6 im Pub?",
      "answer": "Fass, direkt wenn man ins Pub reinkommt, geradeaus",
      "options": [
        "Es gibt eine Tischnummer 6 (wegen geänderter Tischordnung)",
        "Der Spieltisch, ehemalig die Spielautomaten",
        "Direkt beim Dartautomaten"
      ]
    },
    {
      "category": "Alltag",
      "points": 100,
      "question": "Wie viel °C haben Eiswürfel?",
      "answer": "0 °C",
      "options": [
        "-2 °C",
        "2 °C",
        "-8 °C"
      ]
    },
    {
      "category": "Alltag",
      "points": 200,
      "question": "Was wird in Watt gemessen?",
      "answer": "elektrische Leistung",
      "options": [
        "Helligkeit",
        "Lautstärke",
        "Druck"
      ]
    },
    {
      "category": "Alltag",
      "points": 300,
      "question": "Ab wie vielenJahren ist es in Deutschland möglich, Zeitung auszutragen?",
      "answer": "13 Jahre",
      "options": [
        "12 Jahre",
        "14 Jahre",
        "16 Jahre"
      ]
    },
    {
      "category": "Alltag",
      "points": 400,
      "question": "Woraus werden handelsübliche Taschentücher hergestellt? ",
      "answer": "Zellstoff",
      "options": [
        "Recyceltes Papier",
        "Baumwolle",
        "Blätter von Laubbäumen"
      ]
    },
    {
      "category": "Alltag",
      "points": 500,
      "question": "Welche Farbe hat das e in Google?",
      "answer": "rot",
      "options": [
        "blau",
        "gelb",
        "grün"
      ]
    },
    {
      "category": "Hauptstädte",
      "points": 100,
      "question": "Wie lautet die Hauptstadt von Österreich?",
      "answer": "Wien",
      "options": [
        "Salzburg",
        "Graz",
        "Bern"
      ]
    },
    {
      "category": "Hauptstädte",
      "points": 200,
      "question": "Wie lautet die Hauptstadt von Ägypten?",
      "answer": "Kairo",
      "options": [
        "Alexandria",
        "Abu Dhabi",
        "Maputo"
      ]
    },
    {
      "category": "Hauptstädte",
      "points": 300,
      "question": "Wie lautet die Hauptstadt von Portugal?",
      "answer": "Lissabon",
      "options": [
        "Porto",
        "Valencia",
        "Madeira"
      ]
    },
    {
      "category": "Hauptstädte",
      "points": 400,
      "question": "Wie lautet die Hauptstadt von Vietnam?",
      "answer": "Hanoi",
      "options": [
        "Laos",
        "Taipeh",
        "Pjöngjang"
      ]
    },
    {
      "category": "Hauptstädte",
      "points": 500,
      "question": "Wie lautet die Hauptstadt von Grönland?",
      "answer": "Nuuk",
      "options": [
        "Greensmouth",
        "Kopenhagen",
        "Eswatini"
      ]
    }
  ]
}